\chapter{Projekttreiber}

\section{Projektziel}

Im Rahmen des Software-Entwicklungs-Projekts {\the\year} soll ein einfach zu bedienendes Client-Server-System zum Spielen von \textit{Phase 10} über ein Netzwerk implementiert werden. Die Benutzeroberfläche soll intuitiv bedienbar sein.

\section{Stakeholders}

\newcounter{sh}\setcounter{sh}{10}

\begin{description}[leftmargin=5em, style=sameline]
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{sh:Spieler}
		\item [Name:] Spieler
		\item [Beschreibung:] Menschliche Spieler.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Das Spiel zu spielen.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{bsh:Spieler}
		\item [Name:] Eltern
		\item [Beschreibung:] Eltern minderjähriger Spieler.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Um die Spieler zu kümmern, indem Eltern Spielzeit begrenzen wollen und zugriff auf sensible Inhalte begrenzen.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{bsh:gesetzgeber}
		\item [Name:] Gesetzgeber
		\item [Beschreibung:] Das Amt für Jugend und Familie.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Die Rechte der Spieler zu schützen und zu gewähren, indem er Gesetze erstellt.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{bsh:investor}
		\item [Name:] Investoren (nur für Beispielzwecken)
		\item [Beschreibung:] Parteien, die das Finanzmittel für die Entwicklung des Systems bereitstellen.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Gewinn zu ermitteln, indem das System an Endverbraucher verkauft wird.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{bsh:betreuer}
		\item [Name:] Betreuer
		\item [Beschreibung:] HiWis, die SEP Projektgruppen betreuen.
		\item [Ziele/Aufgaben:] Den Entwicklungsprozess zu betreuen, zu überwachen und teilweise zu steuern als auch die Arbeit der Projektgruppen abzunehmen sowie den Studenten im Prozess Hilfe zur Verfügung zu stellen. 
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{sh}{SH}{bsh:prof}
		\item [Name:] apl. Prof. Dr. Achim Ebert
		\item [Beschreibung:] Dozent des SEP % CUSTOM LINE
		\item [Ziele/Aufgaben:] Sorgt dafür das die Studierenden nach Abschluss des Projekts ein größeres Softwareprojekt planen, organisieren und verwirklichen können. % CUSTOM LINE
	\end{lhp}
		
\end{description}

\section{Aktuelle Lage}

Momentan muss das Spiel Phase 10 mit physischen Karten gespielt werden. Diese Kartensets sind in den letzten Jahren preislich sehr angestiegen, da diese nicht mehr in Produktion sind. Hierdurch können mit der Zeit immer weniger Leute das Spiel spielen. Zudem muss das Spiel in Person mit allen mitspielern gespielt werden, was für viele Menschen nicht möglich ist, da diese auf verschiedenen Kontinenten leben. % CUSTOM LINE